公開日本隊更衣室照片 FIFA職員惹解僱疑雲

公開日本隊更衣室照片 FIFA職員惹解僱疑雲

世界盃FIFA職員Priscilla Janssens早前上傳了16強賽後日本隊的更衣室照片，引起全球讚頌日本國足質素。不過，Priscilla Janssens其後刪除了照片，表示自己提前完成世界盃之旅。

Priscilla Janssens當時上傳的照片，見到日本隊比賽完更衣室就像「使用前」一樣，而且還留下一張用俄文寫上「謝謝」的字條及三隻藍色紙鶴。

事件引來不少傳媒關注，加上早前已有報導日本隊球迷賽後留在球場清理垃圾，日本國足被人稱讚為「優秀國足」，值得學習。

不過，Priscilla Janssens事後已在Twitter刪掉相片，她其後又貼文，指自己的世界盃之旅突然完結，但未有解釋原因，她又感謝FIFA、俄羅斯及球隊給予她參與世界盃的機會。

有帳號名稱是中文翻譯的Twitter用戶留言，質疑她是否因為「做假」才刪除了相片，又要求她解釋；另有人測猜她是因為上傳照片違反守則而遭解僱。不少日本網民留言，表示可惜聽到她被逼先離開的消息，感謝她令外界看到日本國足的質素。

對此，根據任職大會組織委員會的俄羅斯工作人員表示，所有工作人員在比賽開始前，都曾簽署「保密協議」，比賽期間，不管是攝影或是社群媒體的使用，都受到嚴格規範與管制。

根據Priscilla Janssens的Twitter介紹，她的相關履歷包括在一家位於荷蘭的運動公司任職營運經理、歐洲足協的場地總監及國際足協的聯絡員。

有帳號名稱是中文翻譯的Twitter用戶留言，質疑她是否因為「做假」才刪除了相片，又要求她解釋；

睇到都覺得酸